# 02. Thread 클래스의 여러 메서드들

## Thread 우선순위

- Thread.MIN_PRIORITY(=1) ~ Thread.MAX_PRIORITY(=10)

- 디폴트 우선순위 : Thread.NORMAL_PRIORITY(=5)

- 우선 순위가 높은 Thread가 CPU의 배분을 받을 확률이 높다

- setPriority()/getPriority()

- Thread 우선순위 예제

```
class PriorityThread extends Thread{
	
	public void run(){
	
		int sum = 0;
		
		Thread t = Thread.currentThread();
		System.out.println( t + "start");
		
		for(int i =0; i<=1000000; i++){
			
			sum += i;
		}
		
		System.out.println( t.getPriority() + "end");
	}
}


public class PriorityTest {

	public static void main(String[] args) {

		int i;
		for(i=Thread.MIN_PRIORITY; i<= Thread.MAX_PRIORITY; i++){
			
			PriorityThread pt = new PriorityThread();
			pt.setPriority(i);
			pt.start();
		
		}
	}

}

```

## join()

- 동시에 두 개 이상의 Thread가 실행 될 때 다른 Thread의 결과를 참조 하여 실행해야 하는 경우 join() 함수를 사용

- join() 함수를 호출한 Thread가 not-runnable 상태가 감

- 다른 Thread의 수행이 끝나면 runnable 상태로 돌아옴

![join](./img/join.png)

- 1부터 50, 51부터 100 까지의 합을 구하는 두 개의 Thread를 만들어 그 결과를 확인해보세요

```
public class JoinTest extends Thread{
	
	int start;
	int end;
	int total;
	
	public JoinTest(int start, int end){
		this.start = start;
		this.end = end;
	}
	
	public void run(){
	
		int i;
		for(i = start; i <= end; i++){
			total += i;
		}
	}
	

	public static void main(String[] args) {

		JoinTest jt1 = new JoinTest(1, 50);
		JoinTest jt2 = new JoinTest(51, 100);
		
				
		jt1.start();
		jt2.start();
		
		try{
			jt1.join();
			jt2.join();
			
		}catch (InterruptedException e) {
			System.out.println(e);
		}
		
		
		int lastTotal = jt1.total + jt2.total;
		
		System.out.println("jt1.total = " + jt1.total);
		System.out.println("jt2.total = " + jt2.total);
		
		System.out.println("lastTotal = " + lastTotal);
		
				
	}

}
```

## interrupt()

- 다른 Thread에 예외를 발생시키는 interrupt를 보낸다.

- Thread가 join(), sleep(), wait() 함수에의해 not-runnable 상태일 때 interrupt() 메서드를 호출하면 다시 runnable 상태가 될 수 있음


## Thread 종료하기

- Thread를 종료할 때 사용함

- 무한 반복의 경우 while(flag)의 flag 변수값을 false로 바꾸어 종료를 시킴

- Thread 종료하기 예제

		세 개의 thread를 만든다.
		각각 무한 루프를 수행하게 한다. 	
		작업 내용 this.sleep(100);
	
		‘A’ 를 입력 받으면 첫 번째 thread를
		‘B’ 를 입력 받으면 두 번째 thread를
		‘C’ 를 입력 받으면 세 번째 thread를 
		‘M’을 입력 받으면 모든 thread와 main() 함수를 종료한다.

```
public class TerminateThread extends Thread{

	private boolean flag = false;
	int i;
	
	public TerminateThread(String name){
		super(name);
	}
	
	public void run(){
		
		
		while(!flag){
			try {
				sleep(100);
			} catch (InterruptedException e) {
				// TODO Auto-generated catch block
				e.printStackTrace();
			}
		}
		
		System.out.println( getName() + " end" );
		
	}
	
	public void setFlag(boolean flag){
		this.flag = flag;
	}
	
	
	public static void main(String[] args) throws IOException {

		TerminateThread threadA = new TerminateThread("A");
		TerminateThread threadB = new TerminateThread("B");
		TerminateThread threadC = new TerminateThread("C");
		
		threadA.start();
		threadB.start();
		threadC.start();
		
		int in;
		while(true){
			in = System.in.read();
			if ( in == 'A'){
				threadA.setFlag(true);
			}else if(in == 'B'){
				threadB.setFlag(true);
			}else if( in == 'C'){
				threadC.setFlag(true);
			}else if( in == 'M'){
				threadA.setFlag(true);
				threadB.setFlag(true);
				threadC.setFlag(true);
				break;
			}else{
				System.out.println("type again");
			}
		}
		
		System.out.println("main end");
		
	}
}
```
